\chapter{ANALISIS ORGANISASI PERUSAHAAN}

\section{Deskripsi Perusahaan}
\hspace{1.5cm}All Makes Asia Pasifik adalah penyedia suku cadang alat berat terkemuka, yang mampu memberikan solusi total untuk semua merek alat berat seperti Komatsu, Caterpillar, Hitachi, Kobelco, Dan Volvo. All Makes berusaha untuk memberikan solusi total pertumbuhan yang berkelanjutan melalui strategi terintegrasi yang berkonsentrasi pada pengembangan produk, manajemen material dan jangkauan jaringan distribusi. Didukung oleh sumber daya manusia yang kompeten, penelitian dan pengembangan yang kuat, All Makes berkomitmen untuk memberikan kepuasan pelanggan di sektor pertambangan, kehutanan dan konstruksi melalui produk inovatif, kualitas terbaik dan kompetitif. All Makes Asia Pacific dimulai pada 11 Januari 2011 sebagai kendaraan untuk memperluas solusi suku cadang untuk alat-alat berat ke wilayah Asia Tenggara, memanfaatkan pengalaman luas PT Andalan Multi Kencana (PT AMK), juga pendiri merek dan konsep bisnis All Makes , dan yang sudah memiliki lebih dari 10 tahun dalam bisnis tersebut sebagai anak perusahaan PT United Tractors Tbk (PT UT). PT UT sendiri telah memiliki lebih dari 35 tahun pengalaman dalam bisnis alat berat. Selain 15 kelompok lini produk bisnis termasuk All Makes, UTPARTS dan HEO merek, All Makes juga merupakan distributor bagian dari banyak merek internasional lainnya. 

\section{Visi Perusahaan}
\hspace{1,5cm}Visi dari PT. Andalan Multi Kencana adalah menjadi perusahaan terbaik dalam bagian pengembangan komoditas / suku cadang dan remanufaktur untuk alat berat dan bisnis terkait mereka di wilayah tersebut

\section{Misi Perusahaan}
\begin{enumerate}
    \item Bertekad membantu pelanggan meraih keberhasilan melalui pemahaman usaha yang komprehensif dan interaksi berkelanjutan. 
    \item Menciptakan peluang bagi insan perusahaan untuk dapat meningkatkan status sosial dan aktualisasi diri melalui kinerjanya
    \item Menghasilkan nilai tambah yang berkelanjutan bagi para pemangku kepentingan melalui tiga aspek berimbang dalam hal ekonomi, sosial dan lingkungan
    \item Memberi sumbangan yang bermakna bagi kesejahteraan bangsa
\end{enumerate}

\section{Deskripsi Jenis Pekerjaan Peserta Internship}
\hspace{1.5cm}Penulis melaksanakan program internship II di PT. Andalan Multi Kencana pada bidang Procurement terkhusus dalam mengoperasikan SAP. fungsi dari bidang tersebut sebagai pusat permbayaran yang berhubungan denga keperluan perusahaan dan memiliki tugas antara lain melakukan posting di SAP. Bidang Procurement memiliki dua bagian didalamnya yaitu :
\begin{enumerate}
    \item Bagian Procurement
    \item Bagian Importasi
\end{enumerate}

\section{Tanggung Jawab Peserta Internship}
\hspace{1.5cm}Tanggung jawab penulis selama program internship II ini antara lain dapat mengerjakan tugas yang diberikan oleh mentor atau dalam hal ini supervisor bagian Procurement. Tanggung jawab lainnya yakni memposting invoice di SAP menggunakan Tcode yang tersedia di SAP. Tidak hanya invoice, tetapi penulis juga di berikan tanggug jawab untuk mengerjakan Shippment, dan tagihan lainnya.

\section{Deskripsi Seberapa Jauh Pekerjaan Peserta Internship}
\hspace{1.5cm}Pada program internship II ini penulis mendapat beberapa pekerjaan yang berkaitan dengan sistem SAP, Penulis juga diminta untuk meganalisis perilaku vendor perusahaan karen sedang diadakan auditing.  Maka penulis diberi tanggung jawab atau tugas untuk menganalisa perilaku vendor untuk memudahkan pihak PT. Andalan Multi Kencana untuk menemukan hasil analisa perilaku vendor yang efektif dan tepat.